# Шифр Цезаря
### вид шифра подстановки, в котором каждый символ в открытом тексте заменяется символом, находящимся на некотором постоянном числе позиций левее или правее него в алфавите.

#### Приложение кодирует предложение шифром Цезаря
##### Input
* предложение для шифрования
* сдвиг

##### Output
* закодированное предложение, разукрашенное разными цветами


##### Для работы приложения развернуты виртуальные машины на centos и ubuntu
* Машины загружены на `https://app.vagrantup.com`
* `valeriia/caesar-ubuntu` - виртуальная машина с приложение на ubuntu
* `valeriia/caesar-centos` - виртуальная машина с приложение на centos
* Машины создавались командой `vagrant up --provision` (пример Vagrantfile - Vagrantfile_provision)
 
##### Чтобы развернуть приложение, необходимо:
* `vagrant init`
* В Vagrantfile прописать имя необходимой виртуальной машины (valeriia/caesar-ubuntu | valeriia/caesar-centos)
* `vagrant up`
* `vagrant ssh` - зайти в виртуальную машину
* в командной строке `caesar` - запуск приложения

##### Шифрование
* в консоли ввести `encode Your message to code 10`
* `Your message to code` - предложение для кодирования
* `10` - сдвиг алфавита

###### сдвигать можно в левую и правую стороны


